[月供股票] 2019年4月(5) 問定唔問 睇完#1先好問

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

追完post先問好嗎？
再問手續費就屌老母

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。

中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲儲埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入。除咗賣貨有其他收費，基本上可以話係全包價包撚哂，更可以以正價沽出碎股。(沽出照正常收費，詳情可以睇番收費表）

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰訊、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：mark數入唔入50好？
答：請自行決定。

問：新手開始月供，想供$xxxxx 供咩好？/ 新手開始月供，供xxx定供xxx好？
答：你供比我？

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

問：點解仲未扣數/入數？
答：出左statement都見唔到既話，請自行與中銀職員聯絡。

問：點解揀唔到用信用卡供？
答：上ebanking >個人設定 揀番張信用卡出黎。

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

有以上問題？有個懶人包可以答到你
伸手黨懶人包Link:

再唔係就...
中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

lm

lmlm

Lm

推爆舊post先啦

LM

新手入坑
師兄們大家好

主席 我屌你老母

領匯又升返上去... 我頂

有冇人用緊ticker mark數？
我set咗股價提醒 一開始都有彈個notification出嚟
宜家完全冇咗聲氣 點搞好？
Check咗email 唔關個email事

乜L野領匯 領展呀

領展好聽d

是但啦而家升跌都冇用 月供前後幾日先有用

賓穎單野爆到月供post靜哂

爆到股市都爆升

依家仲邊度有人得閒理個市

成交量會唔會暴跌

屌 其實條片好一般姐。又唔係扑野片 扑野先夠爆
多蚊都係攬 錫 一般喇

都好爆架啦 問題係出名嘛

佢犯左一個很多男人都會犯既錯

佢算好忍耐力 係賓穎發哂姣 如果大家靜靜地坐車
都打得甩

遲早都食到架啦 件賓賓on9姐

收到月結單了 都唔係入左好多貴貨

紙本唔收錢咩

岩岩供左兩個月股票無耐
收到中央證券行寄信叫我去業績股東大會
洗唔洗打呔著老西去聽?
係咪特別邀請我去??
洗唔洗上台比意見???

要準備 speech 諗定講咩啦

係咪港鐵?

作為主席會唔會講下自己手持幾多股份

發表離職宣言, 遺言

宣佈引退
唔撚再上連登月供POST

是月特價 2/1038

2

我屌你老母呀

供晒冇得輸

斬左唔會入返

我會保持月供 再跌再加
我新仔供足一年睇吓點 仲有十個月

我差兩個一年

今個月開始種樹..1038

三個月

勁供勁供勁無供 呠呠 🚂

我三年喇

人棄我取

就快又特價

我要斬

唔斬

次次講斬樹都有人負皮

ching有咩心得

仆暈自己會好過啲

供種金(周大福)好過

sorry 不了

然後問多兩問原來i巴供得500蚊

me2

可能我種樹而家仲有profit，我又種得幾安心，冇諗過要斬樹喎

種樹

你係天生on9定先天性失明

2好抵

認真答 2800

老師好野

盲既都買股票 股災la

台灣巴
而家823算唔算特價

Estatment 都冇入貨價

睇好多財經台佬
話恆指 30000點高位, 現時供貨,
第時變蟹貨, 搞到我唔係幾敢供
係咪等佢落番二萬幾點先開始供? 留番現金到時供大額少少?

30000唔係好高姐

係 有機會恆指跌到2萬

高位供少D 低位供多D 供股睇長遠既

自己賭開馬會,買開波
都知好多人, 賣TIPS 同10個人講
5個人買上盤, 5個人買下盤, 一定會有人嬴錢
所以我都知財經台都係鳩講多

痴線 2萬點你唔敢供啦
聽d專家講食屎啦

除左煲派特別息之外，應該冇利好

5仔又派息,感覺好似剛剛收完又話派,一派等2個月又到下一次講派息,KEEP住好似不停派咁

2萬點直接買啦

種樹真係好野 供極都負
計埋息先岩岩平手

岩岩終於走左1211 平手離場已經覺得好開心

我50 幾開始種，想像唔到大家如果60開始種會點

大市跌 周大福升

做咩唔跟隨供蛇既步伐

可能開頭乜都唔識既時候真係需要有野去學/跟人步伐 但跟跟下 自己又有月供緊 就識得跟自己既想法去行
不排除佢會升 但呢刻好開心 可以轉番啲錢出黎供我認為值得供/加供既野

所以平均價真係好重要
價位高真係點都死

種樹應該要種番10年以上等退休收息用

供823就幾時都唔會嫌高啦

岩岩開始供 5號同6號
嚟緊會再加2隻

發表左跑車喎 咁快放

6號既代名詞：吸引

理得佢發表戰車定坦克車

有無ching供緊778，佢旗下d場好似唔錯
目前供緊10k
2,3各2000
5仔2500
823，3500
諗住轉1500出黎

無錯 股票就好似自己啲仔女咁
仲細細個已經識交家用 邊會捨得賣

有無睇過港鐵 or 周大福 有質素

d仔會跌會出賣你

供左幾耐呀

其實d收息股應該只買不沽定高賣低買

應該溝低個平均價之後
只買不沽 我既睇法

有需要錢既話都唯有要沽

上年年中開始供左幾個月但自己覺得唔對路先停供 跟住坐左半年等佢上番均價先放

66停供了，周大福無留意

供幾個月潛力股就唔供

咁供黎做咩 手續費百幾蚊 你幾個月又50
有賺？

3我唔會放
一派紅股就拉低好多均價

收息就唔好諗住賺價
總之見低就買
想賺價就買增長股

3 同 12 時間係你拉低均價既好幫手

巴打一樣一模一樣做法
所以我上年11月尾59蚊放哂1211
之後換哂落823 3

How about 5

3太貴 冇買

唔可以對股票有感情

除左5仔情意結我諗唔到佢有咩投資價值

3同12就好似我既仔女咁 我在佢在 一股不沽

汽車股都升睇黎D人會賣貨換碼啦
準備入公用股

通常散戶走貨就會爆升

有無巴打可以share Google Sheet個template參考吓
我整完月供計埋手續費嘅股價已經r曬頭 仲未諗點入股息同賣貨

已走1211@59

轉投ironman懷抱

咁蠢既話 ticker適合你

點解係都要為手續費煩
gsheet開多個column record咪得
tickers將筆錢入落隻仙股

老貓燈撚到吉利升上18蚊 痴撚線

有咁易咩
我又想佢自動根據唔同股嘅價值將月供手續費 (50蚊)攤返開
然後又諗每個月點樣入數會比較方便
依家初步諗住跟逐個月入數 咁就易除開手續費
直接打開statement一次入就ok 唔使ticker咁㩒咁多次
最後再將條數拉返去main sheet對比股價升跌

其實用access方便好多 但Google sheet有得直接call股價好重要

我個人選擇去供就認為個企業有前景又或者穩陣先會去供 當你自己都覺得個企業唔得 我唔會再盲供落去
賺就真係真係M記加大

成班傻散放哂比亞迪
一間升到80蚊又喊哂口

cls
等食花生先

5仔今日又幾硬淨

12我冇貨
不過3仔我堅持一股不沽

5仔近期升返上黎

岩
4月3突破咗橫行區

唔明點解啲人咁嫌棄5仔

屌你老母走啦on9仔

未入夠貨唔

3號繼續跌pls

要跌到下個月
入多一次貨就除淨

啲人買佢就係貪哩樣啫

1929 周大福今日又贏

主席, 1929每日波幅咁大
前兩日跌完今日升返上黎過多幾日再跌返落去, 你月供500執到幾多錢?
你話短炒執錢我就認同你, 真心唔明有咩好

1211 fatfat

目標18.2$
最盡應該18$

會唔會淨完先入博佢跌多d

你冇貨底就博下除淨先入
因為往年的確多數都跌多過10％

周大福食息 唔短炒

神級操作

真心笑出聲

供左幾個月 咁收皮喇。咪撚月供喇你
你睇今日

做唔到野喎牙籤仔，上面唔追擊主席

你咁樣真係咪撚供 儲埋做定期算啦

823頂多陣唔好升住

買左一手膠鐵47.8

哂氣喇 受政策而升姐 政策既野一改咪跌番。最緊要基本面好

得閒先屌下佢姐

供得幾個月 沽左1211果位

咪咁啦牙籤巴

供左好耐沽就話姐 供左幾個月

唔好咁啦

人地一炮過買都揸幾年都未沽 你月供幾個月就沽

我其實ok啊 你地可以笑 今日走左 我最多都只係無係最高位度走左啫 都有巴打講 受政策而升姐 政策既野一改咪跌番 我唔係話基本面佢唔好 但既然係咁我會寧願退番出黎供其他野 大家既取向唔同 我會選擇安定啲 無咁大變動既股同時有人會供 波動大既
但知幾時高位 就唔洗月供啦 我低買高賣啦
至於話我供幾個月就放 咁我供3、5、7年先放又一樣咩自己都無信心就無謂走落去啦 同時3、5、7年後都可以係蝕嫁 我供得既目標就係想賺到錢 唔理賺多或賺少 而家我係賺住走啊 同時都達到我既目標 所以今日走左之後佢升幾多我都覺得ok
大家繼續供 死攬住唔好放 我亦都唔會覺得呢個想法係錯 最緊要知自己目標係點同做緊咩啫
可能打到一舊舊、9唔搭八 又或者好唔認同我諗法 不過各取所需

唔係笑你走寶 係笑你供幾個月就走。你預左月供係長久戰 供前就做好哂功課先供 唔好供供下發現唔對路走人。除左基本面好大改變 否則唔會供幾個月就沽

以為自己係許志安咩 開咩記招啦不如

我賺住走啊

btw 唔洗對個post 認真
如果唔係主席 100 條j 都唔夠切

未必既

好似就黎穿250天線

唔洗理人 自己賺蝕自己知咪算

無上黎一個禮拜, 開到第五個

最緊要知自己想點, 自己嘅目標係乜
個個投資策略都有唔同㗎啦, 顧得幾多個?

我承認係供前無做好十足既準備 因為我開始接觸股票同月供既年資都係一年多兩、三個月 自覺好多野都仲未好識 例如分析間公司或者市場 因爲我都仲有其他正股既 係不同因素底下我決定唔再供落去 但當初我真係供左 落到場同我去理解(紙上談兵時)係又有啲出入既所以我先沽左佢 不過我個人都依舊覺得月供都要識放 唔洗講話一定要供好耐 反正比得你碎股放同時唔洗一手手買即你唔夠錢都可以進行買賣 即你都係可以以月供炒 唔係一個錯/唔岩既做法
全日番工都好忙無辦法可以完全追post 好多謝你地啲留言

事關我張卡唔夠額
岩岩睇發現冇存倉又冇扣數
關唔關我張卡唔夠額事？
咁樣有冇得補返？
聽日要打去問下..

你地覺得今次除淨埋,要跌幾多..

唔係,心態問題
偷食得第一次就會有第二次
唔通我見周大福門市冇乜人睇珠寶
我就放左佢? 唔會囉

睇歷史就9－12％

有咁多跌咁多

關
有

我淨係知 如果我有周大福 你又買左 我一定會放

時間就係朋友

花旗發表報告表示，指國家發改委於上周五(12日)就城市燃氣接駁費推出新諮詢文件，值得留意是新諮詢加入了城鎮燃氣工程安裝收費標準，原則上成本利潤率不得超過10%，現行收費標準偏高的要及時降低，並指部份燃氣企業已取得相關新諮詢文件並進行審視。

無人用

除淨前低過18或除剩後低過16.2我就狂入貨

唔好搞咁多喇 到熊市 又係後知後覺既事 到真係 係咁跌既時候 你又夠膽買咩？傻散就係咁
所以努力做功課 搵間優質既公司 分注入 並長期持有 就最好。玩短期好容易俾人震走

第一次認同你

月供優質公司無得輸

新教徒現身

留名學嘢

事實真係咁 點解隻股一跌你會驚 會想沽？就係因為你唔完全了解間公司 所以無信心。如果你有足夠信心 就算黎多次雷曼事件 而你又有足夠資金既話 你點會加注而不是沽 人地往往去平供就係呢d時候。姐好似66咁 同我地息息相關 係我地生活不可缺少既野 無論有幾多壞消息 都勢動搖唔到個股價 根本就無得輸既 報表都唔撚洗睇 跌幾多買幾多

人地往往去執平貨就係呢d時候

穿15 係基本 未除淨都回返咁多
除淨完好多人會沽紅股當派息

66必勝

打錯

5月底中美簽協議

So?

中國投降 掃平貨

各位巴打早晨放假前既股市開波喇

823 成日第2朝都可以高開... CLS

跟

周大福又升

煤氣請人

請咩人我有無機？

睇埋下星期都跌既話, 下個月有機會入平貨

一齊拉低均價

煤氣見習行政人員起薪逾2萬 須赴內地實習 HR：揀人係揀態度

2萬

升得覺得較高先減月供額
另外可選擇沽部分。例如一百萬貨有十隻股。留一至兩隻係專黎俾自己高位減注。另八隻就死都唔郁長渣 除非基本面有問題

屌你11食春藥，真係機會不等人

GOGOGO

中電日日跌
又話公用股穩陣dllm

轉3仔啦
拎2仔啲錢除淨後入

老師隻285同1211

你咪唔好供囉
去供你周大福啦，呢排強勢

無人用電。呢排興用煤氣

撐你會員巴

煤氣同電都一樣冇人用
煤氣都係日日跌

我迷失在.* 這場_×°月供股票遊戲

屌你老母, 走啦

打錯。你點都會先岩

2仔同3仔終於識回下 不過都撐唔到去下個月頭

3號等唔等除淨都冇乜所謂?
除淨前入有紅股收, 除淨後平10%

除非除淨後跌多過10%, 如果唔係冇乜必要咁做

今日個市好撚悶

周大福爆升

跌跌跌

all in la you

佢all in=500

月供手足追擊i巴

新界九龍無人用姐
港島同英國好多人用喎

呢句由19蚊聽到而家

好過6號仔唔識郁又冇特別息又冇業務又俾人當提款機

窮人就去銀行儲錢 有錢人就去銀行借錢

好似幾有道

呢刻俾你升夠一倍都無用喇 你月供炸

呢刻俾你升夠一倍都無用喇 你供500炸

我相信19蚊入3既下場慘過54入6囉
隨你點講

笑左出聲 Sor

邊有咁少 宜家有1457股

DROP

利申，14蚊3仔5萬股

玩咁大要貼倉喎

2仔又跌

繼火燒後爛巴打另一3仔大戶

11升得咁好意頭
0.888%

你都唔撚少

跌左3蚊啦
又話公用股穩陣
比啤巴呃左入來月供

我係叫你買3仔喎

你供極又未係500蚊

自己供500仲要賴人

月供好定一手手手動睇位入

手動你係真係會買先好
多數散戶見到跌就會諗再跌下先出手
結果到最後就係乜都冇買

月供一手一手入

三年仲有樹苗啫，慢慢等啦

連登仔推d股要諗諗

我而家想朝住依個方向走

三年仲係樹苗啫，慢慢等啦

其實有冇人會月供941？

咁我都有咁買緊435嘅
因為銀行冇得月供
暫時我都keep到一個月買一次
買咗三個月

港鐵 周大福

你班短炒撚月供心態都未學好就斬樹
遲下爆升就笑你地

14蚊係紅股不斷溝到咁低 定 真係14蚊買入

幾時收儲到收息每月5000 for生活費

100萬5仔

呢個真
次次set完提醒價錢想睇跌多少少先入

6仔我55.1入2手
只要唔變電訊盈科驚西

我55.1兩手
只要唔變電訊盈科驚西

手動月供嘅人，有無諗過用人地銀行月供嘅買入價做參考
遲2-3日先入貨，set買入價低過個參考價

好想供埋700
咁大隻股 真係唔驚佢死

保守d 5厘的組合
120萬
一年儲12萬
十年

星期六 一億六合彩
幫我諗下有一億點分配好
自己諗5千萬買收息股 3千萬買樓 2千萬就買起想屌既女人 當幾千蚊一q 都有排屌

升咁快 一陣又嫌貴 好似66咁停供

買左2張
如果中左頭獎送2千蚊比你地自己分

主席 我屌你老母呀

有質素, 大行普遍睇好
當佢10蚊,1手先2000蚊
每個月供2000就有1手,1年有24000股
計埋(特別息)一年有13k利息
當然宜家8蚊已經算好貴

點會信你啊 走數走到全連登都識

咁又唔會，但係大股東同小股東利益唔一致

我13.65係紅股溝返來

舊年360入 坐左成年 最勁輸緊萬一 一手
而家先返家鄉

700最大鑊係仲要接近無派息

250個陣扑暈左自己算數

係咁架喇 有息咪不得了

長線投資 勁撚

250個陣無錢溝
諗住360入會輸撚哂

首先唔會中 中左都係走數 屌柒你

會
首先2千分比你地
其次以"連登月供會員仝人"名義
捐2千蚊比慈善機構
幫你地積福

要做個精明嘅投資者
你買跌咗價嘅股票其實已經比摸頂買風險低咗好多
唔可以奢求太誇張嘅跌幅 而家又唔係股災時期
當然以上都係講緊優質公司

最近有興趣 見佢回左咁多

想買一手

我等就到月供日先再諗
如果941 keep到$75樓下就開始少注吸納

5仔我減供緊 唔想將個平均價拉到$70

中風有你份

啤巴
雖然都知，但人係貪心
想個安全邊際再大d

《 你中風既樣已經為你準備好

月供3個月放

仲話爬完文 爬多次啦

一手手術費同存倉費都食左你唔少錢
中銀買入果個手術費至低都計你100

長線我覺得80樓下抵供

大家認為2號跌到幾多先值得一手手入？
月供價，2月92.25，3月91.75，4月90，今日88.7
用股息除回報率個方法咁計發現應該一世都買唔到
有無簡單方法/模型可以估算合理價位

去食西餅

睇你寫股息就知你唔岩玩2
2仔唔係拎來收息

86蚊

丁蟹月尾有劇上

跌到佢仆街 入貨完全唔夠貨

1211 再回ok?

四日無股市 世界末日啦

有讀過會計的人巴打一定會明
冇讀過就google一下 平均成本(Dollar Cost Averaging)、先進先出(First in, First out)定係後進先出(Last in, First out)

last in first out 應該冇咩人會用黎記錄股票

手機響聆來留名

主席，有咩 comment?? 仲入唔入得手？？

宜家少少過熱,分段儲股

大家有無定跌幅幾多會加供？

自己覺得抵就加供啦

咪撚吹奏啦 呢啲on9

乜撚野係公用股都未識分 仲學人講分析
做定期好撚過呢啲柒頭

隨心所欲？

有公式個個都做股神啦

就算簡單既道理低買高賣賺錢都好多人高買低賣
就算有公式跟 跌緊果陣仲有信心都唔係好多人做到

想睇下大家幾多距離先會有衝動加注
我就10%就好想double
利申:12，939

12

939穿6.5咪加注

依加直接買一手大家會簡邊隻買

6

落少少已經好想去馬 未儲夠貨唔撚好上

呢句說話 上年聽66最多
宜家變左2仔

南洋新敍月供得返2年免佣

你覺唔覺得自己有d煩？

仲係多過中銀一年
除非你想用信用卡儲分快啲
如果唔係南洋用cash供抵啲

如果買2仔蝕成皮野都驚
不如DOM落銀行做定期
又唔洗睇著價位上落

果條友d post係on9. 完

提提大家 下個月中銀交換執行日14號

易

又可以同大貓同日

中銀而家個免佣係新開戶先有？點先可以設定新月供計劃？係但咪入月供setting刪晒佢再重新新增？

屌，我3月首供，仆佢個街

幫屋企人開個戶口供

之前1-3月都有啦唔係咩

無..我3，4月供款結單都有扣50

睇哂優惠條款先

⋯⋯睇terms真係咁難咩

請教下咁多位
用中銀月供左一段時間 最近想有時手動月供下 但見中銀個收費好貴
我應該用致富手動供 之後再射返中銀定點好

射嚟射去咪又係要錢

分二個倉擺算啦

點解要射倉

thx一陣再睇睇

唔駛射，
我月供用南洋
手動月供用牛牛。

閒錢要預煤氣除淨

兩隻都得

新人學野留名

實大把中國人買

供左一年又四個月
今個月開始
2000 ＠66
2000 @3

66無人用啦

冇人用煤氣 冇人用電 冇人搭港鐵

因咩事想供埋3同66
兩隻都升到好高啦喎

港鐵任何時候都可以建倉
比著美帝國升好快
唔知點解係香港升咁慢

因為港鐵啲主席係廢嘅

諗諗下 月供2800 不如供388

有無書係研究財務報表架？有無介紹？
次次財報表頭都大埋

有
冇

我見牛牛有啲派息股無寫到股息既資料 譬如823 係咩情況？

我覺得388可以睇位買，低過230蚊就慢慢入貨，上到280就開始走

呢個宇宙之中 唔係得牛牛可以睇股息資料

因為我直接買左一手 再係中銀月供 所以唔知佢派息果方面係點

牛牛有D會寫,有D唔會寫
牛牛唔預你買收息股
你睇另一個啦

同2800差唔多 我寧願買388

唔該主席

牛牛show 唔到 reits 派息 息率資料
有人問過cs
cs答話會交比developer 搞
但意見接受 之後就冇了

明白 唔該巴打

你買一手又好 月供又好 823都係同一個派息方向

我記得係同要俾錢買資料有關,見過有STAFF回,

股齡真係好影響對股票睇法，就咁睇隻股往績感受唔到

煤氣同領展見識過佢點升上黎，依家月供真係唔駛考慮高低位

匯豐近十年d浮沉其實都算穩定，唔會怕佢太蝕價

月供應該大部分人都想質d穩定性大嘅入倉，中資銀行，1仔又係無得輸

剩係供友邦同領展，供到退休有冇問題？
但息唔高

我唔知你退休需要幾錢
應該高過活期息

2電1煤已變歷史
宜家應該玩緊2R1鐵1電1煤
(R(Reits): 冠君, 領展
電: 中電
煤: 煤氣
鐵: 港鐵)

做咩推2778?
近排唔係推緊1929咩？

入派息唔影響均價唔係正常咩？
而總收益緊係會影響啦，因為派息係已實現收益

好股唔洗成日提

咪攪2778啦

唔知
咁有人可能會覺得派息可以令成本減低左，平均價低左
都係討論下

好似3咁
年年有紅股
呢啲stock dividend冇理由唔用來降低成本價
咁既然stock dividend可用來減低成本
我覺得cash dividends都可以用來減低成本

另一例子係都會聽到人講收夠幾耐息就已經拎番當初投入嗰個本金 變成冇成本持貨收息
呢啲又係用收返來嘅股息不斷降低成本先做到

最後個總收益咪一鳩樣 就咁睇個平均價低左你係會開心啲既
結論：一鳩樣

好似開左個敏感topic
樓主幫我頂住,我走先

放假就去玩下啦

冇地方去

冠君嚟緊加租加得太少，唔啱玩

開著ticker, 落去巡視業務

只要派息穩就得

我唔明點解點樣入ticker 仲有討論價值
你入d咩數字都唔會影響你賺蝕嫁啦

對唔住真係放假太得閒搵野研究下

落區巡視業務,影相上來好過
唔好搞D傷腦筋野

你應該計 以股代息個個問題
現金股利 同 股票股利

因為之前都有巴打講過佢地會用錢買股 來代替以股代息呢個動作

以股代息個個冇野好討論
我會入紅股就算

以股代息唔係有成本買入咩
你揀唔要錢要股
D錢拎去買股

點解龔成成日推薦供1211作為潛力股嘅
明明汽車股嘅基本面由年頭開始都未向好

上年3幻3 66蚊開始供 到而家唔計息 汁緊8舊

潛力股嘛 通常都係有種信念係講緊10年後呢個世界變成點先投資

李+X睇緊既係50年後既野
龔成睇緊大約10年後既野

主度睇緊嘅係100年後嘅野

主席睇定自己個龕位？

煤氣領展幾時爆

爆上定爆落先

明知故問

唔合理嘅嘢係可以繼續唔合理

建議all in福壽園

8.59有四手

我都想知上定落先

剛需, 支爆概念股

股息: 冥通0.0372

好好笑？

有時喺到諗 如果你有份穩定又唔錯既收入 真係不妨去借錢投資
D上市公司咪又係不斷借錢去擴大自己業務 同樣道理 我地都可以借錢去擴大自己。

冇錯 你買樓買資產都係借錢
只要有穩定收入還得起係冇問題

不過要借到低息都幾難。

借錢投資, 不啦

諗諗下成日講低pe pb既話真係好多優質股唔洗買

2厘 平呀。有無話最少借幾多先有2厘幾先

我計錯數

唔係呀。我仲以為可以一次過借一筆錢。分期供股就廢事借錢喇 無咁既需要

睇過銀行普遍都接近apr 3%

3%都還可以。但4%以上就不了

月供3個月實戰例子:

主席貼你個倉ok?

三個月有咩好睇
如果個investment horizon係十年
升得咁急反而唔係好事
除非你短打算賣
如果唔係價升有咩好處

佢寫明係4.125。點會係2.2
要還本的。所以Apr 係4.125
平息就2.2/12=0.183%

普通話不了 聽到頭痛

聽日終於開市

繼續跌

唔係, 8000唔會買足
價格高會影響買入數量

退休無憂：港男靠食息月收5萬 清邁歎世界

他投資偏好穩健的藍籌股，如當年受捧的思捷環球(00330)、滙豐控股(00005)等，並指自己不會選擇任何槓桿及高風險產品，喜以最穩健的方式為自己增值財富。

啲人sell in May俾我地執平貨

講緊到時5月嘅月供

支持恆生=支持啤JAI

下一隻就到700

1997年大學畢業以後，他隨即加入銀行工作，成為IT項目管理的一員。
1997有人請已經好勁
之後訓身入樓市樓換樓又自律，用20年時間換返未來自由，抵佢做到財務自由
加上撐到1997 2003 2018 同埋低位入市（又冇比人炒），已經掂啦

他續指，以前香港較多機會，如要買樓只要努力儲錢就會成功，但目前無論有多努力仍未必易出頭。對於現時香港年輕人難上車的苦況，他深表同情，但提醒他們要記住，「儲錢再難都要儲，投資再難都要做。」

但佢老婆唔肯去
咁怪
個女應該讀緊國際學校，人生勝利組

香港除左樓價貴，d 野price in 左之外
其實住係好方便

兩邊走都幾辛苦姐。佢老婆同女得半年見到佢

每月50000被動收入
5%股息回報
個本有千二萬
香港真係好多千萬富豪
不過個女讀書洗費大，5萬一個月應該岩岩夠洗

I 巴快啲加入
等埋你

月供緊5/1038/2 有冇邊隻可以或者減

有邊6隻先 再貼黎睇

東鐵線x1
西鐵線x1
觀塘線x1
荃灣線x1
港島線x1

我都係供緊依三隻

開倉 啪啪啪 開倉 啪啪啪

佢地都跟股神買姐

1211種車

做咩姐你
冇人覆你自己推post?

5減到$500

2/1038 加

番工訓教 訓醒推po

5仔有緣再買

成版紅屌你老母

比返D錢我呀
我唔玩啦

點睇2378？

月供月愈供愈蝕月月蝕

不了 成交咁低

但息唔差

945 宏利先係

好

諗緊下個月注碼屌 係30000點磨

月供無需理痕趾高低

屌

但我D個股好多都係歷史高位

945 要抽25%股息稅比加拿大政府

做經濟歷史教科書教導下
月供後人唔好重覆犯錯

即係點呀主席

宏利其實算係保險界匯豐
500蚊跌落來升唔番
但派息叫穩同保險界入面算多

雖然講緊廢話

你有信心既話 咪照樣銀碼
好似823咁 60升到90

但你揀錯就玩完
好似5咁 同期 85跌到60

學弓蛇出書
本書叫做月供面對升與跌的心態

都好

開始月供之前想做足功課先
巴打們月供會唔會另外揸隻long put做對沖？

咁不如唔好供？

垃圾823又升

每月買兩手788算唔算月供

月供只係一個terms 你每月買幾股又好 買幾手又好 味月供囉 唔好咁執著月唔月供啦 OK?

夏天都跌 安能狗狗

有諗過做 不過費事煩
同埋long put睇淡喎 你唔係應該對沖番貴貨既風險 反而係對沖價跌?

有，不過呢度呢巴打好怪
月供日貴0.1都瓜瓜叫(包括我)
但以股代息係有機會入貴貨(少左股)
但就直接加紅利當直接賺左

減5，加供1038，1038呢幾年越繼續橫行越好

3,66,823
個個位都係歷史高位

330，97年個時幾蚊架咋，我都買過。

成日陰d陰d引發世界大戰

700 370入左3手 SHORT PUT 420到6

問題係個個好care 個0.1, 但偏偏以股代息個價會有機會貴過當時股價，但就冇視呢個成本

6月

可以block多個煩腸

今天11勁啲

無視佢就得啦

block左
好少可唔出聲屌人喎

我以為你講緊成版都係你自己回覆

笑死

領展唔得啦

月供日輕鬆上返93啦

臨月供前幾日仲係91蚊, 諗住有平貨就加供
點知第日就開始升, 月供日破埋新高, 但你想cut都cut唔到

跌下咪好 點樣唔得？

點解你中銀show到盈虧

要自己入番個價

無人用

3同12黎緊係除淨前最後一個月供日

778得未🤤

愈供愈想隻隻都供

3，66，823
無腦供得啦

3號只求5月月供日，唔好過$19

1 6 1038 1113

供緊823 想供隻銀行股 恆生或匯豐
恆生一年四次息 怕手續費費

其實5月6月加供會唔會話有so, 定其實冇乜關係

今日又跌幾千蚊

怕？所以？
點解要用怕
唔係check到咩

怕收息收續費？如果係既話一係用南洋/中銀供
一係供多d 等個收續費既比例減低

收息有手續費？

師兄覺得我依加月供緊5000夠唔夠 洗唔洗加供個啲

想問下呢個係咩apps?

8月喎

谷底反彈

唔好再吹奏啦 月供日又見19蚊架啦

中間銀行

呢個星期好悶, 冇升又冇趺

真 唔上又唔落 on9

邊有咁易
我睇啲人可能趁除淨前賣走咗先

快點

人棄我取
5月繼續供兩皮

有冇師兄留tg一齊研究下

無錯, 係就快

巴打走先，我幫你頂5秒

冇

終於收到中銀回贈
諗左好耐先知account果$300點樣黎

catgirl
add我

訊騰老師: 有咩唔可以係到講?
I主席: 小圈子? 請加入港鐵周大福

屌, 估錯左
btw, well done

唔緊要
祝你搵到好似catgirl咁好老婆

真係屌你老母
月供post首次咁認真屌柒你
1. 已婚
2. 老婆正過cg好撚多
3. 真係咪撚再吹講cg, 好噁心
4. 再一次屌你老母

平保有搞埋科技
好正

有咩呢度唔撚講得？

估中一半

tg發言無正負皮
呢度一留言就送負皮

即刻俾個負皮你

仲有幾日改策略買定離手

2318 每次一有升勢就升得比友邦急好多。。
如果大市回調，友邦風險應比較低掛

個市同個股都算少少偏貴。唔洗急於加供啦
而家恒指around 3.4厘息。等3.7厘around 28000先加供

想供的太多, 錢太少

龔成：地獄式慳錢法

財經作者龔成在東方產經「專家點評」專欄表示，坦白講，我自己都很久沒有用「地獄式慳錢法」，對上一次用的時候，應該是2008年金融海嘯時期。

當時股市大跌，人心惶惶，但我當時慳錢的原因並非因我身家縮水或擔心將來，而是股市大跌在不斷掃平貨。我記得當時曾有一個月，我的消費是700元(不計家用)，當然我每天仍是要返工、食飯、生活的。

在某些情況(其實不多，真的很有需要才用)，我便會加大力度，使用「地獄式慳錢法」：

首先講食飯，在這段日子我必然是帶飯返工，朋友間的食飯次數亦會減少，盡可能將這方面的消費減至零。(其實帶飯返工很健康，不應用「地獄」來形容，嘿)

交通，當然是選擇最平的交通工具，若果行路返家的時間少於半小時，其實行路是既健康又慳錢的方法。不過我由公司步行返家是必須行山的，但我都做了一次實驗，行一次去計時，結果由公司行山返家用了1.5小時。

後來我又計時，試試由公司跑返屋企要多少時間，結果都要45分鐘(其實閒時我都有跑步的習慣)，惟相比起幾蚊的車資，的確不划算，所以我亦只做了一次。

至於買衫及日用品方面，在這段時間基本上都絕無僅有，之前提及過要分清「想要」與「需要」。在這段時期，所有「想要」類的消費都減至近乎零。

另外，娛樂方面，並非沒有娛樂，只是選擇低消費或零消費的娛樂，例如做運動、傾偈等。所以這段時期我經常同朋友去行山、跑步，全是零消費的娛樂。

以上種種方法都是針對自己的，但往往最大的困難是身邊人，如家人、朋友、男/女朋友。因為別人不明白你的計劃與情況，所以往往無法配合你的模式，令你的計劃失敗。因此，你要做的是將你的慳錢計劃、目的、情況等同他們講，讓他們明白，最好是給予一個好像好有必要的理由(若你跟人說慳錢的目的是買玩具，這是沒有人會支持你的)。

想請教下，點解友邦同平保，總負債佔總資產咁多既?

邊個挑戰？

多負債先證明公司敢借錢嚟發展

上面有巴打貼左內文
其實唔係做唔到 係我唔想返工lunch 帶飯

九龍新界還好
港島平平地都50一餐，真係唔少野

之前供過一排但斷左...琴日睇返個account..
原來一年內升左3成早知keep住供..宜家又想供返

認真 都唔係好地獄姐

應該睇邊?謝指教

金融 保險股睇資產負債比例未必有太大意思。一定高。
大部份錢都係客放落黎投資

想問問 中銀邊張信用卡好 想開黎月供好似張張都無乜優惠 唔識簡

今日爭d 就想屌手中電

仲日日跌緊 不用急
最多下個月重供中電

其實又唔洗咁癲既。每月有一半糧儲起已經好好 你地獄式儲錢 可以頂到幾耐

屯門返中環 買九巴月票已經$780

新界返工嘅我每日Lunch都過50一餐

保險公司一開始簽客仔番來D單唔會成為盈利
未變成真正盈利
因為個客仔有機有意外要賠
一開始係歸去負債
真正賺到盈利=將投保人錢拎去投資賺到錢+保險期內無claim到錢

邊間保險公司最仆街最難理賠，股票就買個間，同823理念一樣。

你認真問? 定係我真心左

大你2000

變500出嚟應該唔係咁難嘅

2仔唔好亂加供
大家唔好亂來, 冷靜D
預左比人負皮都忠告大家

真心教學..

加人工供多1K

你地咁高人工

唔夠你高

我有份比正評

月供收息有手續費？定我認真左

你有無睇人用咩供姐?

點解冇 呢個世界唔係得中銀 南洋

每月洗費 :
6000 - 月供
3000 - 連登月供PO基金(做定期 & 日後發大留來找數)
1000 - 午飯+早餐
10000 - 6000 - 3000 - 1000 = 餘 0 蚊

你地鐵員工黎?

番工唔洗車錢

無所謂,為左找數辛苦下自己行路番工囉

為左找數

我地唔介意你舒唔舒服
我地只會介意你幾時派返啲手續費
你肯派嘅 日日坐的士返工都冇所謂啦

幫你地做緊定期,儲夠10萬1年有2厘
唔好貪果一時50蚊
將來會係50000蚊

中銀最多兩萬, 多出來果D要係第2間行供先抵

走過去南洋供

1:1 要供夠9500先有架咩？

Ok明

x2 幫你負皮左牙籤

我唔敢亂加供 而架50:50 儲蓄同月供
留啲儲備嚟撈貨

讚

發覺之前輸7萬原來都幾大數
一早拎去買正股咪冇事

我都係咁做，不過50裏面有D分去去供美股

用邊間月供美股富途?

中資用緊IB

撈貨要敢做先得
要比一個目標自己去到咩位一定要撈
set埋目標撈價
一收到通知即刻買

有無人已經成功咁完全擺脫狗鐵

我

如果你地覺得個市已經喺高位,你地月供既,係咪最多減供,死都唔賣的?

早咪月供美股算 反正美國又係大佬 之前又十年牛市。整多個十年牛市可以安心月供

短炒下股

如果我覺得個市係高位，我一定賣
利申：未賣過

如果fg兩萬中人工應如何分配
要分家用 自己用 儲蓄 同月供部份

供股方面覺得自己後生 所以我偏好 盡量高增長而有少少現金流咁既方向

所以想供平安同 加多隻 未諗到另外個隻係咩

其實最想知儲蓄同月供應該點分配 唔同讀緊書 讀緊書果陣pt出糧all in就算

又跌唔玩啦 比番d錢我

有咩

fg已經兩萬中人工
高增長好難有現金流
睇你要個少少現金流有幾少少

引下你地上水

好彩者

息方面 其實高增長 兩至三里息過唔過份 見好似領展呢類都好似有

領展應該唔可以叫做高增長
我會定義做有增長
高增長應該得科技股做到
但大部分科技股股息好低，最多1-2厘

66又贏

固定劇本對白

開市喇 are you ready?

823 blow drop 啪啪啪

5月5日星期日，又要遲多一日先入貨，好難捱

823又跟足上個月個劇本

支那移動 種樹 1113
日日都陰住跌

冇供又贏

唔撚係阿嘛 823又升

咁啱真係呢三隻都無供
如果講短炒 技術分析就唔會考慮
但月供派既角度就覺得有啲吸引

當你有供落去既時候就唔吸引 只會覺得好無癮
利申: 已斬

X2 不過我係QS

maincon qs 都唔買得?

幾時先可以見返8字頭

唔買得個個唔係我嚟

係咪真係人接觸到內幕消息？

政府呀

新po已開 推爆呢個先

買左佢鬼知咩

局長

僭建都冇申報

波叔都冇事

巴打做housing? asd? bd? hyd?

係 我個fd入左 housing. 日日做到無停手
一見你得閒小小就即調你去第二個dept.到救火

之前有offer都rejected

又跌俾返D錢我

識人係hwd 做hea到升天

初心師兄啱 係hyd 我打錯

變左工程group

反正推POST無所謂啦
下個post

[月供股票] 2019年4月(6) 問定唔問 睇完#1先好問